馬雲：預期未來20年是中國最難受的20年

<匯港通訊> 內地媒體報道，阿里巴巴集團(09988)創辦人馬雲在一個論壇表示，在新一輪的全球化，中國將會從「賣賣賣」變成「買買買」，並預期未來20年是內地在全球中最難受的20年。

馬雲說，美國3億人的消費驅動了上一輪的全球化，但中國14億人的內需會驅動下一輪的真正的全球化，從而帶動全球經濟。他認為，應該對美國過去帶動的全球化表示感謝、感恩，但中國今天需要的是更大的擔當。

馬雲認為，現在這是由中國內需驅動的新一輪全球化，這一輪的全球化，尤其在海南的自貿港，過往世界貿易組織(WTO)是別的國家制訂遊戲規則讓中國參與，而這次海南自貿港是中國人制訂遊戲規則，邀請全球參與。 （BC)

仲有20年再講

內循環驚閪

成日扮先知係到呢樣個樣